97前冇BNO圍爐區

97後有得申請

97前冇BNO要留港抗爭

我係中國人呀屌
已成condom

父母有都可以帶埋你地去

呢啲post透露得太多只會比黑警收集資料

失落的一代

寫明special case只比97後

86-97年

可唔可以娶後勤絲去英國

點解一定要去英國啫,北美仲多機會啦！

屋企人係藍絲都走唔倒啦

話唔定可以自己申請

我都97前無！

得張出世紙

有冇得開返俾我哋申請

94 香港出世咩都冇

最好比哂全香港人同送層樓

被遺忘的一群

我都係97前出世紙無BNO

終於可以名正言順！擁抱我國共產黨的核心價值！為人民服務！

gg
下世開心d

96

起來 起來 起來

94

從來沒我份

95 父母冇拎

90 父母冇拎

等緊入集中營

自己去睇全文

依家仲邊有共產黨員啊

97年1歲都冇邊有決定權
明明係英屬香港出世都冇英國國籍

We understand there will be cases where the children of BN(O) citizens will not normally be eligible because they were born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18 so they would not normally be considered as a dependant in the UK’s immigration system. Therefore, in compelling and compassionate circumstances, we will use discretion to grant a visa to the children of BN(O) citizens who fall into this category and who are still dependent on the BN(O).

Sad, 可唔可以一齊做啲野

BDTC-HK 但父母無幫我申請

收HK watch幫手？

搞咩放棄左英屬香港出世既人

得出世紙

冇呀屌

被選擇做中國人

舉報身邊藍絲

97前香港出世無bno兩老都無

lm

圍爐既同時，聯署請求英國重啟BNO申請

寫左信先，有無人寫到Temple俾HK WATCH，內政大臣！

I know that feel

pin呢個

Established 都冇用

我係中國人呀hi

我估計，BNO唔會重開，最多俾我地申請返British Oversea Citizen。

Priti Patel早兩日先話要整個幫18-23無BNO嘅政策

聽書啦好嘛？

支那出世就預左成世共享大灣區

要老豆老母有bno 先得 而且仲要係dependant on佢地

好彩父母送左我出國讀書有機會拎外國護照，唔係我實憎撚到佢地仆街

97前出世既真係幾撚慘

98
冚家藍 仲要冇拎Bno

又話日落國變日出 死都唔肯比仔女繼承父母BNO
食屎啦bj 擺明專登

呢個post係97前寶寶圍爐喎
最細都24歲

屌咪係

人地咪講左97後（18-23）有得跟父母囉，你做乜

利：96集中營手術檯上見

冇

推post 記得聯署

明明有英國出世紙，都可以唔係英國人，屌

97後父母冇拎

手字好靚

MPF MPF

當年屋企窮到燶 冇申請

父母都冇
唉屌

當初抌低我哋嘅係英國！

兩老討厭政治

fuck my life

出面bno 班人上哂岸已經係到屌話我地要求貪得無厭負累佢地
藍絲父母累死仔女

被遺忘嘅一群

單身BNO巴

我都係
個時仲細冇得選擇 真係好無奈

冇寫included child

btw有舊post

想知有幾多手足97前出世，但2廢老無幫自己申請

98

一樣唉唉

搵個有BNO伴侶拍拖兩年

我地係真。英屬香港遺民

俾MON 緊PO 嘅人收集個人資料用?????

去第到讀書, 書一定要讀, 唔一定要英國, 加油 襯後生唔大包伏, 我覺得好應該去外國試下闖下呀!!!

哪有錢

加油！香港抗爭靠你地

97前無BNO靠自己走啦
讀書咩都好

86 前點計

Mola Mola

其實BNO都好多係97前大陸出世。唔好咁井底之蛙。

冇BNO
兩老本護照都係近10年先拎
以前佢地正係識得做野 連旅行都未去過
到呢幾年佢地半退休先得閒話護照去旅行

擁抱大灣區

本身有BNO果班好似未公布幾時實行？

有五眼唔驚

岩岩出左
下年年頭開始

去到集中營一齊相認下

你sure唔介意佢年紀大?

老豆老母藍到發黑

但我都係呢句，手足有得走好走啦

核心價值係咪貪.... 新鮮

去澳洲啦
澳洲係照顧無BNO嘅手足
澳洲天氣，食物都適合香港人

如果97年6月出世冇bno真係屌出嚟 點解唔遲一個月扑嘢

大把人都係啦

澳洲係照顧出國留學嘅人喎

「搵個有BNO既伴侶咪去到囉」
「你老豆老母有BNO咪去到囉」
「五眼實有計劃收留你既 冇聽書咩」

大佬 都係想圍爐取暖姐
又唔係魚蛋論叫英國唔好收留BNO

未有聲氣
得AUS叫做延長在澳港人visa
can't take it for granted anyway

英國一定知有呢堆人，唔知做乜撚野死都唔肯比，你比97前出世未夠18都好合理呀

咁快有post

90-97前出世
97最多得七歲
好難自己申請到

done

86前，身分證大法

呢度應該叫97前仆街父母圍爐區
小小錢都唔幫仔女整

唔知加拿大點呢

講到搵個另一半咁易咩唉

抵撚死

每一次放寬 都令我地失望

人地俾你去先算啦支那種唔知醜

未有 ，估計係現有移民計劃加少少分同youth professional scheme (fancy版wh)

93 全家都冇
大灣區歡迎大家

咪係，咁咪姐係假結婚，你用d咁既方法比人check到仲衰

慘啊

屌

Lm

google form 好似hea 左少少

97後，老豆老母一定唔會去英國要一世共享支國榮耀

更何況BNO係我地應有既身份黎，英屬香港出世有英女王頭出世紙冇理由要靠呢d方法做英國人

玩假結婚同支那蝗有乜分別

比啲時間比其他國家 一下子都消化唔咁多人

希望黎緊法案肯落實比97前既人有BNO

寬鬆左就唔差在果少少

笑撚死

即係已經考慮左，不過要做condom

真係屌我老母
其實又唔係特別想走佬去英國，
但而家連個資格都冇，講經咩

抵啦大陸仔，返大陸咪得

就係因為老豆老母唔申請所以冇左呢個身份
真係好撚on9
咁細個點自己搞

一齊全力擁抱大灣區

但其實我聽人講過 父母有bno 無落名 又97前 係成功申請到
我唔知可唔可信 但唔介意浪費錢搏下

我係希望97後都冇
利申：有bno

唔係我整嫁我幫人推link嫁炸

收皮啦你，你有BNO就唔使做三毛啦

咁咪岩，返正你都唔係特別想去英國，有冇都唔關你事

都好有人同自己一齊圍爐

人地咪幫我地諗埋囉

If the above doesn’t apply then the existing youth mobility scheme is open to people in Hong Kong aged between 18-30, with 1000 places currently available each year. Individuals from Hong Kong will also be able to apply to come to the UK under the terms of the UK’s new Points Based System

一陣又玩到澳洲咁90分都去唔到

55

其實唔好話要走，淨係拎本BNO黎打下飛機都好

究竟97前出世嘅巴絲 靠老豆老母本過期BNO
仲有冇用

93香港出世 老豆老母當年嫌貴冇幫我整到
又冇寫我做included child
我係中國人呀屌

睇撚咗97後梳
自膠

所以其實真係好無奈
有BNO既人對冇BNO既人講埋呢啲野
其實同「何不食肉糜」冇分別

啲問題Jm9? 安全成疑

台灣gogogo

無錯
望住人地有個種落差，真係想喊

我都好想要呀呀呀呀呀！

擁抱大灣區
奉獻內臟

老豆老母有bno 個仔下年到24歲先慘

咁香港人骨子裡真係支那種，你睇佢地個樣就知

Same here.
得BDTC...... 97前父母無去幫手轉BNO，嗰陣仲細細個.
屌......

我老母都冇寫included child為左佢果d on9面子（果時佢得廿歲），而傢我會買張機票趕佢自己去英國

支那種？咪撚柒啦p牌仔.

先唔講人地打easy mode你要打hard mode同人爭之外

97前未夠18歲既依家最大年紀既都41歲
依個scheme都唔係個個人apply到

99

唔好意思
即係乜嘢啊
可唔可以講 details 啲

張出世紙有皇冠頭都去唔到英國真係屌出嚟！

想知97前大陸出世
但老豆有bno
我有冇申請as a family unit?

here

...............

博下啦
反正又唔係洗得多錢

當年聯合聲明附件寫到明BDTC將來不能有citizenship
咁當然，中國就話聯合聲明已經完成歷史任務
但英國就真係大部分時間守國際法既....
要佢走多一步 其實好難

我哋算唔算highly dependent

支那出世冇得攞

樓主有機的，英國同性婚姻合法

上網打身分證大法已經有
唔好懶啦

玩假結婚呀 叫我地去美國做難民之類
其實好難聽。。。
自己上得岸 拍拍蘿友咪算囉
講咁多嘢 懶好心咁
佢地唔好出聲回應仲好

如果你老豆肯去，你又prove到你係depend on佢，咁可能得既

公平咩？自己喺英國殖民地岀世但係冇得享有英國權利，有冇諗班人嗰陣仲好細個，冇得揀/能力去申請

Sorry
我自己 Google下先
謝謝大家幫手

90後先會under 30,但80後97前又未夠18，英國係咪玩野？

父母有 連兄弟姊妹都有 做最細嘅 但97前嘅 陣係無寫你個名 唉

邊度寫？

其實英國今次已經比得好鬆， 可以link BNO既親屬都比得一齊走

現開放伴侶申請

利申 有bno現貨

佢set左咁多conditions 好心你就唔好co一半唔co一半啦

We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.

點解一定要走，點解我地唔可以係注定的一代？

父母得BTDC 但子女有BNO得唔得

最得唔一定要走，最重要係個選擇權

仲要係一個Family unit去英國住先會考慮，條撚樣co一半唔co一半

點解係not established?

HMPO冧晒檔 SAR就嚟一個月都無人覆

有bno 要救97前未夠十八歲無申請bno手足

大陸出世？or你出世果陣你爸媽未係香港永久性居民

你地仲有美國、澳加啊

在香港出世

多條後路

97後有？？？

去澳洲regional讀書再留3年算

我有冇理解錯？冇申請過都可以喎

If the above doesn’t apply then the existing youth mobility scheme is open to people in Hong Kong aged between 18-30, with 1000 places currently available each year.
Individuals from Hong Kong will also be able to apply to come to the UK under the terms of the UK’s new Points Based System, which will enable individuals to come to the UK in a wider range of professions and at a lower general salary threshold than in the past.

18-30有機會俾你

你理解錯

was able to register
冇了

屋企人bno去六年 轉bc 再用bc親屬移民英國？有無得諗

96岀世🤦🏻‍♂️咩都無

同埋唔通識人之前問佢「你有冇BNO？」咁

即係唔係香港出世的97前 屋企人有BNO 都冇用啦係咪?

全家男丁都有BNO, 我同老母冇港豬老母種成日話BNO既野我知，種叫我幫手續。佢每次講我就念起成班藍絲/港豬就有，我就冇我唔想知呀

有冇巴打係去台灣？

我4月出世
兩廢老無幫我申請

佢話did not register as BN(O) and had no other nationality or citizenship, (which I assume apply to most of the cases?) became British overseas citizens.... 即係你冇其他國藉就自動1/7/1997 後成為BN(O)?

好好笑？

柒頭

偉大既祖國自動比左國籍你
唔洗多謝

你分分鐘自古以來就係中國既一部分

British overseas citizens 唔係bno

身份證大法都冇用 10-97
唉...屌我老母老豆

．．．．．．．．．．

比條生路黎行下大佬 明明97前出生

父母會帶我移民

學生妹一名

Google form?點解唔係UK parliament 聯署？

推

我97前HK出世,家母未過身前有BNO, 近排搵返佢本passport ,但原來Dependent無Register我名,填咗0.

係咪GG?

Yes.....

大前提要個老豆老母肯過英國97後仔女先可以過

BOC係俾香港主權移交時非中國籍嘅人士用。

唔少父母有BNO既仔女，因為過左18歲
而唔會拎到dependant visa, 果堆人點算？

唔少手足響97年前，父母冇同佢地申請BNO
果堆人點算？

唯有重啟BNO申請，先可以幫到呢D手足

聯署link:

同時，我地要不停篤灰
絕對唔可以俾理藍屍仆街黎到英國
將搜集到既資料，send 俾英國既passport office:
Queries@hmpo.gov.uk

仲有話都廿幾三十歲人
靠自己能力移民

Too long未read住
想問下係咪冇BNO就申請唔到呢個計劃？
利申 97冇BNO

暫時係，等下一輪lifeboat, 或者靠伴侶， 英國可以hehe架

200萬英鎊
即係2000萬港紙
就可以投資移民英國
當20歲出黎做野（唔係大學畢業）
1年要儲200萬
一個月儲16萬幾
如果廿幾三十歲正常就有能力自己移民
咁其實20歲就可以靠自己上樓都係好正常

首先要月入200,000

有就唔會入嚟

連登仔又升lv
之前都重係fg月入50k
為左移民，即時升到200k

可以睇我 #166
澳洲玩左 points based 好耐, 結果係到時大把人90分以上去排個1000個位。
再者, 97前未夠18歲都有好多過左30

所以得罪講句, 呢條路同中國人基本上排同一條隊。

當然...有好過冇, 要走就只好去五眼洗十幾二十個讀個學位

讀書又唔係guarantee 其實風險好大 最慘係讀完咩都冇 最後要返香港

已成condom

有無人87前 老豆有 但無落名 都搏過？

被世界遺棄嘅一群

得個幾歲根本冇得揀申唔申請

97

已準備好入集中營

自己去twitter加寫信寫email去叫救命 好過係連登喊冤

18-30歲係可以申請特別quota既T5 visa

去美國澳洲仲好

請廣傳同簽署!

Leo Wong 向下議院嘅Petition committee提交咗一份請求政府將 'Hong Kong Bill 2019-2021' 納入政府草案，呢條草案由自由民主黨Alistair Carmichael MP提出；會容許英國給予香港BNO更大權利、重開BNO申請同制裁香港嘅官員。 內容如下：
(依個聯署只限英國公民簽名聯署，而香港人請簽下一個聯署。)

[BNO平權運動]
聯署主要收集大家聲音表示支持5眼聯盟拯救97後既香港人同請求英國重啟BNO申請比97前香港出世既香港人申請番BNO; 無論各位有冇BNO，如果係有良知、有良心既香港人求求幫手簽名聯署，唔該!🙏🏼🙏🏼🙏🏼

以下就係要聯署既例子:

大灣區有樓送住唔住先

2年版working Holliday 冇得轉pr

留係度抗爭啦

希望可以重開bno申請俾香港出世+97前未夠18歲既人，因為當年仲細冇得選擇自己去申請bno

要英國。最好錢都有得分。

洗唔洗送埋工人靚女皇宮超跑

人地未講左會set個全新既計分制畀你囉
唔睇字又係度屌

BOTC ≠有 BNO status

搵撚埋畀你啦

點解84年出世個本土身份都not established嘅

一息尚存 抗爭到底

絲打你打字好多鄉音....
但點解剩幫男人申請

我地係被遺棄既一群

一齊留低等死

Points Based System 既問題係要搵Sponsor，拎BNO都已經唔易搵工，T5 Visa點搵呀⋯⋯咁咪又係技術移民

We are condom

全晚冇同老豆老母講野

留名待confirm

如果伴侶痴老母拎到
咁我係咪都可以痴佢拎到？
唔該哂

要反映救埋呢堆手足

佢地有無講d咩？

正想講

到時咁多香港人荒你搵唔到咩？ 仲有人地已經開左個特別通道畀你地無BNO既人去
你地當年年紀細無能力去決定拎唔拎護照 但係而家都成左年啦 點解試都未試就去否定人T5 Visa係廢呢？

80後 屋企無申請就無了
個時電視仲睇士頭婆

90年出世的話
已經30
97佢哋先7歲

British nationality act 1981
出世時父/母要係永久居民先得
不過夠7年就可以歸化BDTC

咁複雜，你係Facebook 打香港人的國際法，試下inbox問下版主，佢係bob叔個fd, 係英國嘅移民法律師

明，thx

bdtc 玩撚完

97後有得申請？

97後都好難啦其實
要靠老豆老母成家帶埋去住6年先有

老豆走咗但係佢有BNO得唔得

留低共享大灣區榮耀啦

如果老豆有 但個女97前出世無申請
咁個女申唔申請到

成家申請，可以淨係你過去

人地講緊要父母bno持有人帶仔女過去
玩足6年先有

好似唔得

唔幫我整都算
我呀哥家姐全部有 得我冇
利申94 親生

當你97年出世，今年23歲。要移民已經有好多方法

真係需要嘅，做難民亦有地方收

點樣做condom??

好多六七十幾有BNO係強國出生，但來到香港歸化英籍，仲要唔少係藍屍。

屌你一撚樣 真係疑懷唔係親生

點會唔得，你family unit申請，一批五年visa，但係得你自己一個入境，個visa係跟你，唔係跟你父母，五年後你自己申ILR

+1,預咗同佢地手攬炒

其實你係咪誤解左Youth Mobility Scheme同Points Based System？前者係Tier 5 Visa不嬲都存在冇得轉PR，後者係脫歐後既新移民system，兩個都唔係今次特別開出黎既通道，你睇下啲分點計先啦你搵唔到份HK$30K/mth既工都唔會eligible去報，仲要有sponsor，咪exactly係技術移民囉

其實父母一做永久居民
仔女就可以登記返BDTC

Condom 仔😉

真
七一send email 去到宜家都未收到reply

97前香港出世
仲有冇申請BNO

BNO special offer有人寫會降低香港人收入要求，不過其實難關係你要有job Offer先申請得

重男輕女 幾百蚊都廢事洗喺個女度死廢老

我都係得established 但無bno

人地都未出又肯定呢樣唔得個樣肯定行唔通
繼續係度話人扔低你由你地自生自滅啦

97後 老豆老母都有bno 但得我想過去 係咪都收皮一定要佢地一齊過？

唉 大家努力

算數啦，英國扮睇唔到，都唔想乞了

唯有同home office再爭取一下
重開申請一定要order 甚至act先做到

之前加拿大話收後生仔，大學學歷

我妹走到，我只差一點點

要搵sponsor其實係幾難，唔係所有公司有licence/需要oversea talent...
最初Tier 2係講緊人工要30000磅一年，申請永居要35000...呢個價位係above UK average salary

新既PWS可能會鬆手d 派Tier 2...但唔代表申請永居會易左....

無bno
覺得自己低人一等

係就好

人地呢加係認bno身份唔認人

講真 BNO從來都無話過會有一日突然間變英國綠卡啦
上面堆人由唔撚睇人地留左條尾畀你 到有相關資料之後又話呢樣難個樣難 但人地根本未話實條件畀你地知
一味屌屌屌。。。。

原則上得，但6年後都唔知咩世界。香港未必頂撚到到果時

我都係

而家呢個計劃係認visa唔係認BNO，本BNO只係申請個下有用

Visa係獨立於passport

老母自己唔申請？

首先，有冇source話會改/新policy出？
第二，撚有話肯定行唔通咩，個重點係就算lower左個requirement都一定cater唔哂本身應該要有BNO但冇既後生仔女，唔平權點address到？

更加突顯有幾錫d仔

你睇你上個十幾廿個個班伸手黨先講啦
況且5眼仲有加拿大澳洲做補位啦 加拿大去到支援35歲既人添呀

應該ok ge，都好多女仔鍾意大叔
利申暗戀緊大6年既大叔

或者老豆自己申請個時寫個名落去，大個左自己俾錢囉

有呢d諗法既人當年點會咁撚醒

如果家母冇 我同老豆有 咁係咪可以3個一齊過去？
咁如果淨係我有家母咁得唔得

你老母想去一定要跟你老豆

Diu 我以為得我咁撚慘，成家人都有係我冇

唔該曬

我呢啲咪係人生勝利組囉
80後出世，97前拎兒童身分證
2老都冇Bno, 自己都冇bno
而家過左35

有冇巴打搵Hong Kong Watch拯救我哋依班被遺棄嘅一代？

We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants.

啊媽有BNO，我96年出世但冇幫我申請到

加拿大都未有聲氣啦
之前youth talent scheme都只係吹風

等下啦！係咪要全世界同一時間宣布先叫做左野？

Bc 係咪全部親屬都去得 定又係十八下
六年咪搵個平平地嘅地方讀個phd

97前老豆無拎
但我同老母有

係咪可以用dependent 身份帶埋老豆走？

自己走

其實如果個人喺97前出世
當時確確實實係英國領土
有由屬於英國領土嘅政府機關發出嘅出世紙
而個本人又冇做到國籍變更
但冇任何形式嘅英國國籍唔係幾講得過

算鳩數啦連登唔撚畀人放負架 一定要好樂觀
雖然我冇bno 又可能要入集中營 但係都好開心

冇話冇做野
只係你話"加拿大去到支援35歲既人添呀"
唔係正確消息
唔好亂誤導人

岩，諗下實際有咩可以做

唉，係啊又要等，不過我窮，外國又無親無戚，可能真係留係香港算

唉英國扮睇唔到冇辦法

“英國人權組織Hong Kong Watch報道，加拿大政府可能會推出加拿大救生艇「Young Talents Scheme」，對象為18至35歲香港人，而沒持有BNO人士。報道又提到，申請者可在加拿大之大專院校升學，並可以工作及申請加拿大政府的貸款計劃支持及學費，也可能根據計分計劃給予優先。”

人地吹出黎既風 咁未睇下有幾準囉

老豆老母都有, 但藍
應該都過唔到英國
得張 97 前出世紙

啱

好似講緊非華人，即係南亞果班？

灰咗

你都識講要睇下有幾準
即係都5050
就唔好亂咁比假希望人講到加拿大肯定會做野, 同埋係支援到35歲啦
假希望會幫到人咩?

你地講到新T5完全無用就唔係誤導人咁樣喎

戇鳩生仔正仆街
生仔女出黎又唔為仔女爭取應有權利

86年出世
老豆老媽無文化，加上又窮，無幫我申請
佢地第一本護照係我帶佢哋旅行，幫佢哋申請
唔係想怪佢哋，不過內心真係會好唔平衡
今日拎住張有皇冠頭嘅出世紙，得啖笑

咁至少人地跟番tier 2黎預算番會點做
至少有reference可以跟

啲有份嘅人已經唔想再幫無嘅人爭取啦
做condom留喺香港啦只好

喂大佬邊度有新T5呀攞出黎睇下一齊討論囉，再唔係邊度有news話會有新T5呀睇過⋯

支那出世

而家BNO又係refer邊款英國現有既visa呀？

屌 好撚灰
老豆老母on99唔申請

咁t5真係冇用

97前無申請bno

其實英國點會唔知有呢堆人，唔好其望佢再比d咩新政策出黎，我估呢個已經係final version,諗下其他出路算

而家人地未畀個新功能囉
又唔滿意又剩

有咩新功能

所以先要圍爐一下

新功能係邊呀攞details出黎啦定係邊度有寫有會有？空口講白話9up有咩意思？

Me too但屋企人有唔知得唔得

多個香爐多隻鬼
自己上岸就收工
齊上齊落得啖笑

好老實 我最愛嘅文化係香港
聽廣東歌大 睇香港電影, 文學作品大
好多香港嘅地貌都同我地文化息息相關
唔係一句話走就走...
仲有自己本身朋友都走走唔到

再者, 咁大年紀點都對外國文化, 相處方式 唔算好熱衷
呢啲嘢好難為咗錢, 為苟且而迎合

好似可以用dependant 身份跟家人過去，前提係你嘅家人會過去

岩呀 今日之前都無人估到BNO會升格架
之前所有野都9up架

澳加台美 應該有路行
帶得成家旅行
應該點都有能力走
最worst 做refugee

去外國 變南亞難民咁姐

屌你係咪on9架BNO平權爭取左幾耐你知唔知架？ 冇人知聽日會發生咩事，但冇人提就唔知有人再注意，你而家講到一定有「新policy新功能」去幫受惠唔到既人，但又冇details，唔係9up係咩呀？不如你收收皮啦

真心同呢條on9仔係度拗埋啲唔存在既野不如去twitter爭取關注好過啦

岩呀，同Hong Kong Watch反映下

岩呀 點解你地要係度圍爐姐
你目的係咩呀？
邊個係度為拗而拗呀？
上年邊個為左呢個地方去反抗去鬥爭呀？
今日係度為左可以去英國屌英國政府唔去救埋97前無申請BNO既人走呀？
爭取平權？過左97後出世個d又點樣呀？你未又係9up 係度扮自己無私心私利？
成班字又唔睇一味屌同係度怨呢怨路

即係有一樣野冇得跟
所以老作完另一樣野就話一定會發生

有無大波絲打想走？我娶你
利申：有BNO

拉

不如一齊諗下有咩方法拎返呢個身份
雖然都未必真係會走
但既然英國最近開始理返BNO
呢個時機好適合去爭取返

留低就叫豬, 你係得嘅

冇bno 我係中國人呀屌

見到有手足係twitter講緊，大家圍爐之外去反映下意見

Same with you bro

屌你智商係咪低左少少係咪冇乜理解能力架？

圍得爐就係想聚集同樣situation既人一齊去爭取平權，而家個重點係97後(which英國理論上冇道義去幫)英國都可以幫到但97前(英屬香港出世)cover唔到呀明唔明呀？
個個都有私心想自己受惠架啦邊個話有問題？
係你自己入黎放哂流料先比人challenge，叫你比真憑實據比source又比唔出，人地個migration system又唔熟，真心唔知同你條撚屌仲係度嘈乜鳩

97前無BNO揮手

唔識英文有BNO都冇用 你地圍爐都岩嘅

父母都無

留名

呢堆 Case 要上國會再過
唔係現有法例改少少做到
點都會要 d 時間

英/澳/加 一年學費連生活費都起碼廿萬 假設4年要80萬 喺果度讀緊書又只能翻pt 那有錢⋯

喺嗰度讀緊書嘅先有

咪係

唯一希望

其實我一直都好想知加拿大同英國邊個易搵工
講緊普通office 工，IT呢啲邊到都搵到食既唔計啦

完全正解家庭教識我得我愛自己

依家入黨仲黎唔黎得切？

老豆直程咩仔女名都冇寫但又識幫D仔申請喎

手持BNO就有西屌嘅日子到啦

香港讀大學之後再去讀master

你意思係攞sponsorship？大佬top幾%人先有

收皮啦好嗎

諗住去澳洲regional讀完留多3年可以申請pr，同bno去英國留5年有pr差唔多姐

留係香港愛國愛黨

讀master一年學費加生活費20萬
之後就有幾年工作簽證可以留低搵工做野
stay夠幾年就入籍
移民係咁架啦 怪你阿爸阿媽無幫你申請BNO lor

90無bno
老母問我有無怪佢當日無同我申請

好似話申請費$198

配偶有得唔得？

我就係🤦🏻‍♂️灰到仆街

97年6月出世但冇BNO
父母都有BNO
咁我係咪都要留守香港

香港人就係咁自私架啦
第一日知咩

佢識咁問，其實都算係咁........
不過咁問法想人點答喎

咁你點講

見佢係黃絲 日日睇新聞屌狗
當年佢又乜都唔識
我緊係話唔怪佢啦

有身份證大法喎

//1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。//

我1997 6月頭出世
2015嗰陣申請過
俾佢reject咗
原因話我生日太近71

1986年之後出世點會1997之前有身分證

無BNO既, 可以申請香港人特設技術移民, 唔洗同其他國家既人爭quota

出晒廣告叫人申請

好似97年7月1日之後出世就得

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

3A. 為國際旅行目的而申請永久性居民身分證
享有香港居留權的人，即使已根據本條例登記或無須根據本條例登記，倘需要永久性居民身分證以申請英國國民(海外)護照或身分證明書，可按照根據第7條訂立的規例申請永久性居民身分證

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

伯母算係咁
我老母大大聲話冇申請又點，反正去到英國都冇工開等乞食
我忍唔住串鳩佢77蚊買匯豐唔慌唔乞食

希望海外香港同鄉可以提供救生艇

你到底喺度做乜鳩

你講得好啱，
唔明點解會有人負皮你，
我份工見過好多支那出世揸BNO，
出生地仲要唔係好似hk passport咁寫GUANGDONG咁大範圍，
會寫你出世個城市－DONG GUAN
睇到個人好唔舒服

請問點樣97後有得申請

今日英國嗰份野咪講咗，如果你老竇老母有，就算你係九七後過咗18歲都可以申請。
但佢要審查，睇吓你係咪仍然需要依賴父母。

77蚊買匯豐但重唔放
一定係奇才

想問 我97 2 月出世， 父母曾經申請過BNO,但係冇落我名咁我仲有冇

係申請簽證

以為你話97後可以申請返bno
父母藍絲唔會過去
可以等下世

其實呢個好多人都冇，1997年7月1未滿11，
仲要咁岩果斷時間係會一次過幫你申請埋兒童身分證同埋BNO。
90嗰啲一定冇啦，91嗰啲都一定冇啦，係得好短時間接近回歸嘅時候先至會有。
其他人都係11歲拎兒童身分證

你父母肯過去嘅話就有，可以申請簽證跟佢哋一齊過去不過要審批

If the above doesn’t apply then the existing youth mobility scheme is open to people in Hong Kong aged between 18-30, with 1000 places currently available each year. * Individuals from Hong Kong will *also be able to apply to come to the UK under the terms of the UK’s new Points Based System* which will enable individuals to come to the UK in a wider range of professions and at a lower general salary threshold than in the past.

點解大家唔睇吓呢個

所以係父母問題

乜呀？
係得好短時間出世嗰班人先有，接近回歸出世嗰班人先係。

要父母幫佢地申請
所以係父母問題
86年之前出生就要直接問英國

呢個方法只係CHECK到1997年7月1日前未滿11歲

咁而家個班人連BNO都冇好明顯父母唔會幫佢哋申請，係申請都申請咗BNO啦

+1

老豆話我地咁窮 喺邊度都係咁過

我係合乎以上既條件
但我之前申請佢真係reject咗我
話我生日太近71
叫我用翻特衰護照

老豆老母嗰陣可能覺得都就回歸
所以冇幫我申請到

所以九七前太早嗰班一定冇，要佢特登申請張兒童身分證不如去申請BNO。

Push

窮人屋企細個冇去過旅行
直到讀u先第一次申請passport
97前係英屬香港出世又點

集中營見啦

同你一樣 97前身份證無3粒星 唔會有BNO 有算你老豆有都無用

你伴侶有bno先得
你伴侶靠dependant 先有visa 咁就唔關你事
等6年後佢拎bc 你先可以跟佢過去

原來係咁

就算有，應該得無果兩樣證件（特衰護照 匪國支那入境證）既人先申請到

唔可以帶父母/自己兄弟姐妹
只有子女/伴侶可以

我都係上網睇完得出呢個結論 但係都send左email去問 不過預死左條心

唉 好灰

身份證首次簽發日期為(06-97)或之前

3A. 為國際旅行目的而申請永久性居民身分證
享有香港居留權的人，即使已根據本條例登記或無須根據本條例登記，倘需要永久性居民身分證以申請英國國民(海外)護照或身分證明書，可按照根據第7條訂立的規例申請永久性居民身分證

重有咩合理理由攞身份證先

你無計到被中國籍
自動幫你變國籍

姐係你出世時佢地都未入籍做BDTC

有咩慘得過 冇幫我拎BNO 老母果本叫BDTC乜鳩野
空歡喜

讀master一年學費加生活費20萬<-啱做野冇耐無咁多錢⋯

係啊

屋企有錢畀你出國讀書就一早去到移民啦 廢話

父母問題

適合嘅人好少
嗰時啲細路有得拎身份證就順便會有BNO資格
但係又有幾多咁細個申拎身份證

你都好啦 有家人係黃

你講緊嘅嘢好似同我講緊嘅嘢唔係一樣

我都等緊

諗下其他出路好過

03年大陸落黎香港
做大灣區居民算

攞特區都要有身份證

唯有等加拿大，澳洲睇下有冇政策幫下我地

我意思係如果嗰時候攞兒童身分證係要11歲，好少人可以第一次攞身分證係1997年7月1前未滿11歲，但初次攞身分證嘅年期又咁早。
好少部份近回歸出世嘅小朋友先會係咁。

英國承認Gay marriage

可以

其實好多
係父母問題

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

驗DNA

你都係唔明

夠啦，唔好再迷信身分證大法啦

其實好多89-97年嘅小朋友都有申請BNO
冇申請都係父母問題

當時申請bno要申請埋兒童身份證
所以先要睇簽發日期

身份證大法幫左好多人
唔知就死埋一二邊啦

未落實5+1之前就話去英國開黃店救手足
出台之後就叫你死去第二到做難民唔使阻我搵食
仲難聽過粗口

唔洗等65歲
提早提走MPF用黎去英國當生活費都好

可以唔洗錢sar問

我隔左差唔多兩個月先覆
利申無份

提早攞走MPF去英國當生活費都好

97前出世
老豆老母都係香港出世 但係港豬 同以前細個窮佢地無錢去旅行果D
成家都無BNO
希望第日有機會同大家煲底相見

點都好，有BNO走得就好走，要記住香港係一個特別既地方。

冇BNO 就做歷史既見證人，見證香港命運到最後一刻。第一身記錄歷史。

=等死 入集中營
好耶

你呢個case 比全家無慘十倍

其實而家五眼好似話會開student loan俾我地
可以申請既

但我係96年12月岀世，真心想喊，又冇幫我整bno，但父母自己有，之後97後7月1號岀世既可以去又唔關我事，咩都好似差小小咁

窮人老豆老母冇幫我申請，到依家仲話唔通有你會過去咩 好羨慕人哋啲父母會為仔女打點好一切

明呀 因為我都係咁

決定了
為報答當年冇為仔女申請BNO既父母
一律先行扣除2000萬家用作移民
扣哂先開始俾

Fair enough

出世係窮撚家庭真係由頭輸到落尾

其實我都怨唔落屋企人
嗰陣時佢地又窮又冇學識 鬼會識申請咩

其實英國一定知既，個時香港人口大約700萬，申請左BNO既得300萬左右。
唔知咩原因英國唔做野。

只想一批過解決BNO問題，你見佢都寫明過期或遺失唔需要補領

BNO補領，續期其實係搞唔切。如果要renew先可以去英國，一定趕唔切。
我當一日搞1000本，5個working days,一星期先5000本。搞晒300萬本要10年

加上武肺，大量各種申請大塞車

希望英國仲有新方案囉

有冇人整合一個email list!!?

你明唔明我講乜啊，可以同時申請埋BNO嗰班又係好少，大部份都係自己另外申請先有。

我大大話話10幾個朋友用呢個方法都係冇丄面有人失敗。
我唔係話叫大家唔試，是但你唔好俾咁大希望人啦，人哋問乜都比呢個答案

身分證大法根本依家已經可有可無
同你唔續bno既passport 身分一樣都可以5+1
無申請過既依然係無

算啦有d人就係咁無限loop d所謂formal answer
身分證大法 假結婚 去第二度做難民

幫推

90年無BNO

幫手like and retweet

呢個CASE真係好撚慘...

好多年前所以已經唔見左封email..
淨係記得佢係話我生日太近71
同埋話我之前冇申請過 人生大部分時間都係擁有同用特區護照
所以叫我用番特區護照

Lib dem一直都有提

所以到去嘅巴打一定要比佢地一票

我諗佢根本唔知背後身分證大法個原理。我都追左個post幾個月，好似未見過有人中大法但check完冇bno status

我
中晒身份證大法
SAR話冇record
報lost有 ref no
所以唔知到底有冇
ps: 唔樂觀

咁奇怪，佢搵唔到你record，點幫你cancel passport。你send你個報lost果個ref no比佢問下？

父母有冇bno

兩個都有

included child?

係
唔知點解
我好早已經收到ref no
之後先收到sar話no record
勁灰

唔知

有冇send email問話你報失過 有cancelled passport同ref no？

呢個方法咪就係比人check下有冇bno身份
咩可有可無 唔check點知

琴日send左

鬼唔知仲晒會有咩，我嘅意思就係話呢個情況好少人會中晒，你哋明唔明白啫

我身邊反而好中身份證大法
但父母都話冇申請過BNO
到攞返新BNO先話比個仔女佢係有BNO

你不是一個人
一齊做大灣區人啦diu

97前已經最細都23歲, 大學畢業唔算 dependent 喇
dependent 係apply to 97後, 老豆老母有bno 而又要全家一齊走既人

咁中唔晒都冇計 咪用其他方法移民lor
怪就怪屋企人冇幫佢地申請

有冇人中唔哂，淨係得established 都走去report lost？ 我淨係SAR 等緊reply，諗緊好冇parallel 咁做

有established
成功report lost
試申請，失敗左
97年前，你父母無幫你搞過，無機會

你report lost係收到ref no？

中唔晒 都得？

thanks 巴打痛苦經歷分享
睇嚟我都係專心諗澳洲

有，之後仲叫我交文件，再搵人副簽
我仲唔記得交正本，要補寄
過一排就有一封信，話我收左皮

巴打我同你情況一樣
中晒身份證大法
report lost有收到ref no
不過Sar話冇
應該都係完

我老母都好怪自己冇幫我整宜家成家都有得我冇。我講笑咁話要嬲佢嬲到我終有一日拎到bno 為止

圍爐

情況一模一樣？

唔好放棄

push this need email ar

去洗左版先！！！！

所以我問你父母有冇BNO
正常SAR唔會知係INCLUDE CHILD
要SAR有你名本BNO持有人先知

我父母兩個肯定肯定有bno
我只係話覆返上面個位巴打 大家情況一樣
即係就算報lost收到reference number
都唔代表有bno身份
我自己都係咁既情況
SAR左兩老 未覆
其實會唔會有其他情況？非鬧戰 真心想問

你係中晒身份證大法
佢只係出世紙established

係
我100%中晒身份證大法
三樣野+email(passport cancelled+reference no)我差唔多check過100次
肯定100%中
有冇可能係cancel左其他passport BDTC?

已唔係bno

BDTC 1997年6月30日已經失效
點會CANCELLED

所以我唔係好明點解上面巴打會收到reference number?

或者我應該問有冇人試過報lost 冇ref no
直接reject?

有冇呢d case?

中晒身份證大法正常係直接申請續期
SAR係保障你唔會REJECT

REPORT LOST正常係比有PASSPORT
SAR先係問你有冇國籍

你父母本BNO攞唔到

我兩老本bno一早唔見左 依家續緊
咁我呢種case到底應該點搞好？
SAR話冇record 即係冇國籍？
咁我到底點解會收到cancelled passport+ref no
系統出錯？
灰到想死
已SAR埋兩老

等父母SAR
你都未比錢
慢慢等喇

咁即係解釋到
就算全中身份證大法
都唔一定機會有

3A. 為國際旅行目的而申請永久性居民身分證
享有香港居留權的人，即使已根據本條例登記或無須根據本條例登記，倘需要永久性居民身分證以申請英國國民(海外)護照或身分證明書，可按照根據第7條訂立的規例申請永久性居民身分證

如果你唔係INCLUDE CHILD
你有咩正常理由攞身份證先

你意思係

11歲以下申請身份證

一係申請一本實體bno
一係寫係父母本bno到

可唔可以咁理解？

唔知有冇其他正常理由

究竟父母當年幾撚短視先唔會幫仔女申請bno?

利申：97前，無

BNO/CI/特區
都要同香港永久居民身份證一齊發出

1997年7月1日前未滿11歲
身份證首次簽發日期為(06-97)或之前

姐係唔係正常拎兒童身份證嘅歲數已經攞身份證

香港出世而且出世紙寫有'Established'

姐係唔可能係攞CI先出兒童身份證

97前冇特區
只係可能申請BNO時攞兒童身份證

問父母

我知
咁included child 呢種case d人 就可以單獨攞身份證？佢地唔係bno+身份證一齊出

此身份不賦予任何地方(包括英國及香港)的居留權
所以要有香港永久居民身份證號碼
確保BNO持有人可以返到香港

你攞身份證
你個資料就跟父母一方本護照上面
之後改咗兒童都要有自己一本護照

明白
咁希望兩老幫我攞身份證個陣
有登記我d資料係佢哋其中一邊BNO上
希望係強制性

係因為攞BNO先會攞到身份證
唔係因為攞身分證先攞BNO

即係唔會分開做？

先再問下兩老依家續緊bno 本新bno呢一頁included child資料會唔會冇左？

2000年開始全世界都冇INCLUDE CHILD護照
所以要SAR父母
佢地續緊BNO

無BNO揮手

我意思係兩老攞我身份證個陣 係唔係同一時間登記左我資料係佢地是但一邊BNO上？有冇可能係分開做而佢哋冇做？

yes 佢哋續緊 不過未收到

3A. 為國際旅行目的而申請永久性居民身分證
享有香港居留權的人，即使已根據本條例登記或無須根據本條例登記，倘需要永久性居民身分證以申請英國國民(海外)護照或身分證明書，可按照根據第7條訂立的規例申請永久性居民身分證

果時有兩個做法
1. 你自己申請一本BNO 要比錢
2. 佢地申請BNO時INCLUDE你 唔洗比你錢

但都係要出張身份證比你

失落的十年(86-97)

十六歲以下兒童都係父母問題

借問聲係咪因為cancel咗所以無咗咋
你cancel到應該有㗎喎

我知

咁如果佢地係幫攞我身份證之前 已經有本bno 咁即係冇可能include到我？

又話申請身份證一定要登記係父母bno上？

唔該希巴

唔關事 SAR會show埋幾時過期

上面張圖就係後加INCLUDE CHILD

咁可能兩老幫我攞身份證 登記左資料係佢地本bno上 而佢哋唔知 希望係強制性如果可以分開做就完了

有冇可能passport cancelled個email就係cancel佢地本bno?

可能係
因為你個名喺佢地度

SAR父母真係可以睇到佢哋有冇included child?
有冇相關case?

如果真的無BNO，唔洗怕，美國澳門台灣都會幫

有
當時人冇比圖我

大老冇bno, 我有。 可帶佢走？

佢係SAR左自己話冇record? 佢SAR父母有佢資料？

SAR曬三個人

咁佢結果係咩

SAR左自己話冇record
老母本BNO有佢名

唔該希巴
希望真係有
所以我唔明點解上面巴打中established報lost都有ref no

我屋企窮 無錢辦理護照

$200 變 $20,000,000

如果父母去申請BNO-Visa
超齡子女可以試試以dependence child 一齊apply
只不過要睇移民官批唔批

有面扑嘢 冇面認20歲生左個仔

身份證大法

身份證大法
可能included child呢

父母depend ON BNO子女

有正本睇正本,冇正本SAR哂佢地兩個

補寄文件後就話你收左皮?

你6個朋友全部SAR話有bno status ?
有冇SAR話冇record? 之後靠SAR父母話有？

睇嚟你哋都係唔明我講乜
我係話要中晒嗰幾樣野係好難，要中晒嗰幾樣野係要某一段時間出世嘅人先有，好少。
咁難明咩

身份證大法就係要黎搵呢啲人出黎

你身邊少
唔代表97前出世攞過BNO嘅人少

做咩del左最後個句

因為全部BDTC 護照都係喺30-06-1997 過期
當年要搞護照去旅行 正路都會搞BNO
因為BNO 有效期可以跨越30-06-1997

如果知道咁樣 屋企人都仲要申請BDTC 護照而唔申請BNO
就真係無話可說

當年我1 歲點申請呀 父母又冇bno

WHY CAN'T

UK parliament 聯署 應該有人開過叫簽
而家搬條link過嚟
請簽

一直覺得個醫生幫左個女仔

當年入境處不斷提，申請表有寫bdtc 無十年用，就算職員都有提醒，都仲係要唔識登記bno，真係無話可說了！

點啊
我係話要中晒呢三項要求嘅人係得好少部份。
係某段時間出身嘅人先會中晒呢三項要求。

我真係中晒身份證大法
SAR左自己冇
唯一希望Sar父母 佢地BNO有我資料

有冇相關case巴打

其實唔係呢段時間出身既人都可以SAR去check

點解94都無？大陸出世？

父母有bno都可以申請喎

因為老豆老母井底，又冇出過國去旅行香港出世都冇用

幾年前已經知有身份證大法 唔中 sar埋 肯定冇
雖然巴打可能係好心先覆我
但其實呢d咁切身既野 如果真係想要bno既話 求其google都會有
你朋友戇鳩唔代表個個係

全家得我無

冇bno都唔係玩完，可以黎澳洲

我阿媽好有先見之明 係支那嫁落嚟生咗我家姐之後 捉咗我老豆去整bno 要父母有子女先有 本身我老豆唔肯 話都回歸做中國人啦又唔會岀國點點點 頂佢係英屬香港人都唔珍惜個身份
係我阿媽唔理 係都要佢整 所以我家姐先有bno 但我阿媽嫁落嚟唔夠七年冇得申請歸化
我又97後冇Bno 一家三口得家姐有 依家除咗睇吓英國會唔會送佛送到西 酌情權批埋比兄弟姊妹同父母

依家Donald trump個仔話用portland人同香港人交換,咁就救到沒bno個批

遲下火車頭連英國歐盟免簽都冇埋
真係要擁抱大灣區

On9
唔中緊係無啦
實際上有好多人有過BNO但屋企人呃佢無
你拎堆無中曬3個criteria既人話身份證大法無用

97果陣有差唔多3百萬香港人有BNO
淨低無果啲有幾多係香港出世

身份證大法唔中嗰啲咪係囉

你覺得佢認真？

97前邊有每日150個日日來
仲有你估以前咁多人好似依家咁平坐廉航一千幾百俾你出國玩走去申請bno?
父母都唔申請更何況細路邊有選揀權

講得出上面d 9up言論證明你係00後

多謝哂

單程證一直都有
以前係每日75個
後來1995年改做每日150個
直到而家

當1982年開始每日用盡quota 都係42萬人
1996年香港人口有627萬人
97得340萬人有bno

你點得出無bno就係蝗

顧主可以請到咁多唔駛簽証的香港人，又點會考慮冇BNO港人？

你問返佢
我只係話你知97前都係有單程證

咁如果係香港人去到創業請返香港人都可以架 搞小店飲食都頂到下既
我信除左藍果班之外 其他人冇咁自私

［海外抗爭喎］連登BNO移民百態

唔好fake鳩人啦，假設佢無bno而又係某個bno既父母既dependant，佢申請到visa個前題就會係一個Family unit申請個個無bno既人先會拎到bno免簽。而當一個Family unit拎到bno簽證既時候，呢個Family unit就要坐六年移民監，所以邊撚度會咁著數畀你做太空人，咪撚叫人做埋啲賤格野啦

因為WH唔易轉T2, 拎唔到T2唔通番兩年工就番歸？T2果70分唔易儲，要睇工種同人工，好多時候都係專業/above avg salary

BNO visa係連最低工資都冇，你有本事食老本6年就入到籍，焦完全兩回事。

我有睇呀 唔想拆散人家庭個酌情權 通常都係對下唔對上 我又唔係我家姐直系親屬 我阿媽又幾十歲 所以就睇下英國會唔會賣大包

賣大包就平咗權啦！平權就係所有bno即轉晒做bc，bc海外所生子女可以繼承一代，幾時都申請得，好似你咁，咪可以因為父親平權為bc，你就籍此繼承bc身份囉！

你申請左張visa 係獨立於你父母

但係唔係問緊dependent身份咩？
係建基於主申請人嘅有效visa度

當主申請人都拎唔到ILR
Depedent點樣拎？

「我覺得」唔係出 dependent visa，而係成家無論有冇BNO，收到ge visa係一樣

BNO本身冇平權，呢個scheme下的居留權係你張visa賦予

唔係喎
如果睇policy paper
佢而家係將BNO成為tier 1/2/4/5之類嘅新visa
只係對BNO holder有效

其他人只係附加係BNO holder身上
//You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you. A dependant is any of the following:

spouse or civil partner
unmarried partner
child (under the age of 18 when they first applied)
other family members where they can show there is a high level of dependency//

詳情都係等秋季出埋資料好啲

係囉 我嘅理解都係
Dependent係痴住holder去
Dependent 5+1坐咗五年之後批唔批bc 都要睇holder嘅表現 換言之就係dependent要睇實holder 食粥食飯靠佢

九唔撚搭八
我單獨回覆緊上面
話97 前都有單程證
你覆乜撚野睇出世紙

要睇dependent到底係出dependent visa(類似t2 visa)定係BNO visa

In order to qualify for settled status after 5 years, visa holders must meet our rules for continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12- month period. Once settled status is acquired, it may be retained despite absences from the UK of up to 2 years but may be forfeited if absences are longer without good reason. If after 5 years the visa holder does not apply for settled status or is refused, they will be
expected to leave the UK and may be removed. Those here temporarily or with settled status who commit criminal acts may be removed.

Eligibility
..........
We do not wish to split family units where there are dependent children over the age of 18, given the particular challenges linked to the timing of obtaining BN(O) status. In compelling and compassionate circumstances, we will therefore use discretion to grant a visa to the children of a BN(O) citizen who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen. We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.

既然係apply (for the BNO visa) together as a family unit，而Home office寫撚到明visa holders must meet our rules for continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12- month period，咁點撚樣獨立於父母，而個父母又可以唔撚駛坐移民監做太空人呀，屌你老母咪撚FAKE鳩人之後玩鳩爛個制度令到英國政府收緊個BNO VISA限制啦屌你老母臭閪
利申: 有BNO，咪撚害鳩我地

香港人不嬲都顧自己，依家無bno 既係家就係二等公民

要走既，唯有比啲錢或者讀下書

無bno只不過少條路揀，其實仲有大把選項，要走總有方法！而呢度其實圍爐無用嘅，正面啲至諗，有好多當年合資格攞bno嘅，平到權就已經幫到手，97後嘅，平權可繼承亦即刻搞掂，咁係咪俾多啲動力為自己爭取平權呢？好！當平權漫漫長路，咁多人識利用唔同方法走位，咪自己設定目標，實有機會走喎。

倒轉嚟講，留低真係死路一條？唔去反抗咪死路一條囉，之前啲口號得個講字？只要自強不息，條條都係活路！香港人加油！

d人又少過model answer

仲有加拿大

唔係得你一個啦，除左英國，其實仲可以諗下去其他歐洲國家讀書，你肯學新language，有幾個國家用英文讀緊master好多唔洗學費，萬幾港紙一年書簿費，留低做多幾年就入藉

利申：諗住去德國

好似瑞典都係平續碩士，留低幾年可入籍。

如果信世澤美國都唔洗諗會救香港人

無bno又無錢, 本身讀書仲要廢, 去外國讀master移民呢招唔洗諗

所以要有bno手足救97前香港出世但未夠18歲無申請bno的手足

到最後

仲有大灣區

79年到97年香港出世但係冇BNO嘅都應該要救

會唔會佢暗啞底係會快一啲

都讀完嘅話相信香港嘅局勢會更加惡化 如果排唔到改難民聲請 可能係唯一辦法

當年有唔少草根父母接受民賤聯荼毒，話BNO係英國人賺錢同貶低共產黨嘅陰謀，所以無為仔女申請。

枱底嘅野唔包生仔, 唔好期望咁多

澳洲移民收緊咗好多
我見人話 有人由高中讀到大學畢業做緊幾年野 都仲排緊隊

到今日我老母都仲係話bno英國呃人
可想而知我點可能97前申請

加拿大唔係收人咩？
可以借LOAN讀，讀個學位先講啦。
人地三十幾都去讀。

其實加拿大冇岀到方案
呢個係Hong Kong Watch「收風」收返嚟
我都想係真

下，等得黎都拎咗去劏...

冇計
武肺搞到全球雞毛鴨血
我見有加拿大港人話呢個方案冇乜可能成真
因為肺炎已經令加拿大政府財政支岀大增 自己國民都未顧掂 點得閒理班幾千公里以外嘅他國人
借錢讀書培養一個人才起碼要十年先回到本 加拿大真係有咁好就好
我覺得就算個方案係真 都應該有好大限制 淨係收最有價值學歷最高最有用嗰啲

不過佢俾你借LOAN讀喎，其實係自費

就算借loan我諗一定係好大限制，我唔係好信佢肯個個都借比你非國民幾10萬，例如你走佬佢追唔返你條數。自費同去澳洲讀冇分別，澳洲仲包埋future student

點同呀...政府俾student loan喎。btw我覺得香港人又肯讀書嘅無幾多個會走數囉...

我地咁諗姐 人地未必咁諗。到時睇下佢有咩條件囉 而家連風都冇，得澳洲官方有少少detail

可能等緊英美消息，手足捱住先

去Australia

因為佢係雙非，出世嗰刻父母及個BB全家都唔係香港永久居民

因為佢係香港出世嘅大陸雙非，出世嗰刻父母及個BB全家都唔係香港永久居民

英國出世嘅雙非不嬲都冇英國籍

冇bno...但對uk 冇乜興趣......大灣區我來了

如果全家人都唔係香港永久居民，點算係香港人？
馬英九係英屬香港出世，唔通又算係香港人？
英國首相Boris Johnson係美國出世，唔通算美國人，唔係英國人？

個誤會咁大

Btw幫推

講就易
唔講仲讀緊書嗰啲 啱啱岀嚟做嘢或者做咗幾年嗰啲 儲到十幾萬都叫好 但十幾萬連學費都比唔起 更加唔好講生活費

我冇話佢地唔係香港人，
我只係話某位巴打出世嗰刻的而且確唔係香港人，而係只係大陸雙非嘅身份，因為佢出世嗰刻確唔係香港永久居民身份。如果佢地後來繼續留係香港，攞到永久居民身份，佢地全家當然係香港人。

我其實係想講 「97前英屬香港出世就係香港人」呢句說話係有問題嘅

如果出世紙寫得NOT ESTABLISHED，即係話父母雙非都唔係永久居民，BB本人亦唔係永久居民，所以97前英屬香港出世並唔一定係香港人。當然如果佢後來取得永久居民身份，咁佢就算係香港人。

另外，馬英九都係英屬香港出世（佢父母籍貫湖南，走佬去台灣之前路過香港生左佢，唔通佢又係香港人？

都係跟番法律啦，如果你講瑞士、日本嘅話，父母一日唔入籍，仔女、孫仔、曾孫三代人係嗰度出世都唔算係瑞士人、日本人。

有大陸戶籍證明佢係大陸人，有香港永久居民身份證明佢係香港人，有BNO證明佢嘅身份係一個英國國民（海外） ，換言之，係一個次等嘅英國人。

雙非係用BB出世時父母嘅法律身份介定，因為父母嘅法律身份會好影響BB嘅法律身份

人嘅身份係多元嘅，而且可以有轉變嘅，你可以同時係香港人，廣東人、英國人同中國人，as long as 你搵到你同嗰句地方嘅深厚connection，你就可以話係嗰度人，例如籍貫、受邊度地方文化影響最大、法律身份、父母成長地、自己成長地、 長時間生活過嘅地方等等
呢個世界並唔係話非黑即白， 唔需要將人嘅身份簡單歸類做XX人，如果真係要歸類，法律身份嘅歸類會最合理

其實你認為自己係學者定係律師定係政府高官？而家玩釋法？
好老實講，無論係有BNO定無BNO 咁代唔代表而家或者過往係英國人？ 黃種人又點解可以有歐美國家既國藉？一切都係同政策/當地政府決定
你會唔會話因為香港以前係屬於中國既，咁就唔爭取自由？香港既自由都唔係與生俱來嫁喎

重點係在於爭唔爭取，而唔係自己人係到釋法岩岩香港出世係唔係香港人，搵野黎判斷、考慮、諗講得通唔通？理性少少 BNO唔係爭取返黎 都唔會有得拎永居

香港人冇一個正式嘅定義
香港人其實係身份認同

佢意思應該係出世紙寫NOT ESTABLISHED
只係香港居民

根據基本法，馬英九真係香港人，佢隨時可以向入境處申請身份立同特區護照。
就算97前，佢都可以攞CUKC/BDTC，因為英國1983年前行屬地主義。

馬英九有權做香港人，
但唔等於佢係香港人，或者佢有意願做香港人。
佢的確有權攞香港身份證，但係佢選擇唔攞，即係佢唔認為自己係香港人
同樣道理，大把人有權攞特區護照，但係選擇唔攞，唔通只係因為佢地出生係中國管治嘅特區就屈佢係中國人。

冇攞護照唔代表冇國籍，好多日本人都冇攞護照。

一個國民會唔會連身份證都冇？
馬英九入境香港係咪用香港身份證，定係用台灣護照？
佢自己會唔會認同自己係香港人？
我諗佢覺得自己係湖南人仲多過香港人啦

唔攞特衰唔代表唔係中國人，但係好想quit左中國籍，但係又未quit到，咁就肯定唔係中國人。